%% GABARIT POUR THÈSE EN EXTENSION À L'UQO
%%
%% Consulter la documentation de la classe ulthese pour une
%% description détaillée de la classe, de ce gabarit et des options
%% disponibles.
%%
%% [Ne pas hésiter à supprimer les commentaires après les avoir lus.]
%%
%% Déclaration de la classe avec les langues les plus courantes. Le
%% français sera la langue par défaut du document.
\documentclass[11pt,english,francais]{ulthese}
  %% Encodage utilisé pour les caractères accentués dans les fichiers
  %% source du document. Les gabarits sont encodés en UTF-8.
  \usepackage[utf8]{inputenc}

  %% Charger ici les autres paquetages nécessaires pour le document.
  %% Quelques exemples; décommenter au besoin.
  %\usepackage{amsmath}          % recommandé pour les mathématiques
  %\usepackage{mathpazo}         % texte en Palatino
  %\usepackage{mathptmx}         % texte en Times

  %% Gestion des hyperliens dans le document. S'assurer que hyperref
  %% est le dernier paquetage chargé.
  \usepackage{hyperref}
  \hypersetup{colorlinks,allcolors=ULlinkcolor}

  %% Options de mise en forme du mode français de babel. Consulter la
  %% documentation du paquetage babel pour les options disponibles.
  \frenchbsetup{%
    CompactItemize=false,         % ne pas compacter les listes
    ThinSpaceInFrenchNumbers=true % espace fine dans les nombres
  }

  %% Style de la bibliographie.
  \bibliographystyle{}

  %% Déclarations de la page titre. Remplacer les éléments entre < >.
  %% Supprimer les caractères < >. Couper un long titre ou un long
  %% sous-titre manuellement avec \\.
  \titre{<Titre principal>}
  % \titre{Ceci est un exemple de long titre \\
  %   avec saut de ligne manuel}
  % \soustitre{Sous-titre le cas échéant}
  % \soustitre{Ceci est un exemple de long sous-titre \\
  %   avec saut de ligne manuel}
  \auteur{<Prénom Nom>}
  \programme{Doctorat en <discipline>}
  \annee{<20xx>}
  \PhD     % ou l'un de \LLD, \DPsy, \DThP
  \extensionUQO
  \faculteUL{<Nom de la faculté UL>}
  \faculteUQO{<Nom de la faculté UQO>}

\begin{document}

\frontmatter                    % pages liminaires

\pagetitre                      % production de la page titre

\include{resume}                % résumé français
\include{abstract}              % résumé anglais
\cleardoublepage

\tableofcontents                % production de la TdM
\cleardoublepage

\listoftables                   % production de la liste des tableaux
\cleardoublepage

\listoffigures                  % production de la liste des figures
\cleardoublepage

\dedicace{Dédicace si désiré}
\cleardoublepage

\epigraphe{Texte de l'épigraphe}{Source ou auteur}
\cleardoublepage

\include{remerciements}         % remerciements
\include{avantpropos}           % avant-propos

\mainmatter                     % corps du document

\include{introduction}          % introduction
\include{chapitre1}             % chapitre 1
\include{chapitre2}             % chapitre 2, etc.
\include{conclusion}            % conclusion

\appendix                       % annexes le cas échéant

\include{annexe}                % annexe A

\bibliography{}                 % production de la bibliographie

\end{document}
